【騰爆了，樓爆還會遠嗎】低調置業討論區(86)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 係時候加入林太敬拜環節
重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

上一個post

［Hibor 封頂!!走鬼啦!! ］低調置業討論區（85）

錯link／死link今次改正

留名先

留名

留名
唔該v巴

留名
我下星期成交喇
想問下咁多位，成交前，會上去睇下個單位，除左睇佢係咪交吉比我外，有無咩野留意

Lm

lm

LM

騰爆左，樓 post 都淡靜左

有啲友拎份上車首期去玩700牛熊，冇計

咁啱weekend啫

CCL 又升

有個CASE 做完OT 無啦啦VOCAL CORD PALSY 即刻desperate 開TRACH

唔係掛，牛熊證用幾十萬去玩

同師父懺悔緊

沈門 ？

新post留名先

低調留名

係，公海見到

沈門唔會，公海700 post

個個都當自己係股神
越玩越大 心急想賺快錢
我都有玩牛熊，琴日朝早跌百幾點個時都爭啲想落隻牛
但最後比人叫左去飲茶放狗 所以無左件事
不過我同自己講玩動物忌大注同勿溝貨

三幾千閒錢玩吓，輸咗當跌咗就得，諗住牛熊發達多數死得

一直唔明d人點解要玩牛熊唔玩期權收下租咁
再唔係幾十萬玩一張大期都唔入肉， 牛熊真係會比人睇住來殺，輪就輸時間值輸到仆街，仲要永遠唔知個時間值點計出來 唔係大單邊好難會贏到錢。

好開揚

我覺得玩動物同輪係因為賭仔賭性極大
同埋覺得依家係大單邊 所以狂追qq

買樓前有炒開大期， 其實唔過夜真係無乜事，係行唔開咁解

幾個月前入左市...到而家仲係驚住驚住跌 有無ching教下點樣調整心理質素

樓宇係生活用品，買左就係攞黎用，唔好諗太多

當買左700咁

邁亞美？

使唔使用9/8按， 如果要建議ICBC

見住hibor 0.4升到1 dlm

巴打介唔介意講下點解

天生樓貨尾今日一睇完個示範單位，即刻落左訂，成千個好似買菜咁，好虛幻

Rich

我實在想像唔到我有700萬現金個感覺

唔使700個現金既，15% 都得，不過壓測都好誇張
巴打可能full pay

個post好L多有錢人，下次gathering 唔好雞翼山，去半島好d

有4球cash想買間3房，但真係冇野揀得落手

以為Vic巴加碼，嚇死

我荃灣將軍澳青衣都得 (市區邊皮)

過黎洪水橋

有咩新盤

有半新樓

係自住 好想試下住新樓既滋味

唔該晒
唔係好明 聽日研究下先

四球想買新樓三房，我諗得park yoho 做到

Google 幫到你，hkepc搵舊文，都仲啱用

問題係，而家有冇貨尾賣緊？

Park yoho加價唔係好賣得，不過要趕返工靠公共交通工具嘅話，最好實地睇過先，自己坐車入去同走

股跌，post 少人咗

幾大？

睇將軍澳
青衣荃灣感覺前景會跑輸但好住

邁阿美海灣有露台大單位好正，不過屯門南站概念炒貴晒，唔係都有興趣

但邁亞美外牆好殘舊加上好似漏水
每次講起都諗起單精乳石新聞

碼頭區本身已經有好多人鍾意果頭環境
依家加埋屯門南概念就炒貴晒

加得密過票價

係呀，但借爆佢，一成半首期

無壓測，孭成千個街數

如果咁樣玩法
月供要幾多

好勇敢

會唔會好大壓力

4萬5， 成份糧all in , 管理費都4千，唔知點死

點解咁衝動

而家先諗？你一定係講笑咋嘛

唉
最近開始plan 下年買樓
我太天真
份糧勉強買到400萬以下樓
但上28house 睇
400萬以下個condition 真係唔係咁好...

28house嘅價都未必真
你睇左邊啲盤？

成千呎既新樓
4 萬5 入息真係買到？

只限新樓，無壓測，比得到1成半就得

你以後點還？本身有儲一筆錢係度？

會否去得太盡

九龍, 長沙灣荔枝角油尖旺個d
不過可能轉睇下美孚

成筆已錢去哂首期。
另外有層正資産400萬樓，用老婆個名仲供緊，諗住加按吐現，補落層新樓度，等供樓少d 厭力

潛左一日就黎呢到，上條thread有巴打話出租單位想做返5成按，免被租客挑戰，想了解多一點係咩情況？

我覺得好勇敢

我喺上面都係咁講

度唔掂租出去啦，幫輕吓，自己搵生水收入

新樓放租

好過冇飯開，唔搏都搏咗

點解呢位業主供樓仲可以去旅行? 唔係話供到冇晒生活嘅咩?

篤灰有機會比銀行追差價

抽居屋，揀自由市場居屋，大西北

可以租，但3年內賣就要罰息

美孚應該無4m以下

屌，想買層800萬樓，stamp要成30萬
我得400cash，減埋裝修，首期得返3百幾
好惡頂，首期要4成，壓測5.15
點解d人好似買得好輕鬆咁
呻完

800你要預埋stamp，結果我買咗760，都係3百幾入場，你一手定二手

屯門The Parkville的28樓A室，實用面積843方呎，剛以1,270.1萬元售出，實用呎價15,066元，做價創項目新高，貴絕屯門單幢樓。據悉，項目累售60伙，套現5.54億元。

【樓價喪升】公居屋搶爆 兩周10破頂 (22:45)

【東網專訊】房協資助出售房屋申請人數破紀錄，加上白居二恒常化政策，帶動二手公屋及居屋市場近期又癲過，《東網》統計多家地產代理數據，發現短短約兩周時間，市場已錄得起碼10宗公居屋創新高成交個案，最新包括牛池灣嘉峰臺及屯門建生邨等。市場人士指，有買家擔心抽到買房協資助房屋的機會渺茫，心急入市下造就破頂成交湧現。

近日公、居屋頻現破頂成交，富誠地產林栢榮表示，牛池灣居屋嘉峰臺5座高層A室，實用面積589方呎，以780萬元於自由市場售出，實用呎價13,243元，成交價創屋苑新高。他又指，由於房協資助出售房屋收逾9萬份申請，有區內上車客認為，抽中房協資助樓居屋機會甚微，故偷步入市，造就破頂成交；而近期查詢區內公居屋放盤亦上升五成。

另外，祥益胡志偉表示，屯門建生邨裕生樓一個中層3室，實用面積598呎，三房間隔，新近以第二市場價302萬元易手，創屋苑新高。他又指，自房協公布居屋錄超額認購後，由於居屋盤源不足，業主普遍比之前心雄，另一方面，買家擔心白居二恒常化會推高樓價，加速入市步伐。

市場人士指，二手公屋及居屋市場盤源向來較少，而白居二恒常化政策，勢令第二市場的公居屋更加供不應求，「搶到上天價」在所難免；另一方面，房協資助出售房屋錄得大幅超額認購，不少申請者都「兩手準備」，到二手市場睇樓，業主叫價亦變得更進取，成交頻創新高。

樓價UPDATES：海寶花園兩房飆至518萬元 (17:46)

【東網專訊】樓價高處未算高，用家為入市不惜高價接盤，大埔海寶花園高層兩房，以518萬港元成交，創屋苑同類新高；另牛池灣嘉峰臺有三房單位於自由市場成交，作價達780萬元，成交價創屋苑新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角半山寶馬山花園9座高層B室，實用面積約845方呎，三房連套房間隔，外望海景，以1,732萬元獲買家承接，實用呎價約20,497元，單位2008年5月至今升值約742萬元或約75%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●牛池灣嘉峰臺5座高層A室，實用面積589方呎，三房間隔，日前以780萬元於自由市場售出，實用呎價13,243元，成交價創屋苑新高。

●紅磡半島豪庭3座低層G室，實用面積約462方呎，一房設計，外望內園景，原開價約798萬元，減價18萬元，最終以780萬元成交，實用呎價約16,883元。

●將軍澳天晉3B期1B座中層A室，實用面積約693方呎，三房連套房間隔，以1,138.8萬元轉手，實用呎價約16,433元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●大埔海寶花園D座高層1室，實用面積400方呎，兩房間隔，剛以518萬元成交，實用呎價12,950元，成交價創屋苑同類新高。

●馬鞍山迎海2期20座高層B室，實用面積約565方呎，為兩房兩廳連儲物房間隔，露台外望海景，放盤約5個月，原叫價950萬元，減約10萬元易手，成交價940萬元，實用呎價約16,637元。

●馬鞍山海典居3座中層C室，實用面積1,105方呎，三房連套房間隔，外望海景，日前以1,464萬元易手，實用呎價13,249元。

●元朗YOHO Town及Midtown成交活躍，11月共錄得21宗成交，新近成交為YOHO Town的7座低層B室，實用面積637方呎，三房連套房間隔，叫價820萬元，最終以809萬元沽出，實用呎價12,700元。

●元朗溱柏屬區內熱門的新晉屋苑，新近成交為9座中層K室，實用面積772方呎，三房連套房間隔，成交價739萬元，平均實用呎價9,573元，屬市價。

未定，計緊數，二手都可以
唔想借發展商d 貴息plan

仲有嘅，可以睇吓青山公路沿線嘅單支、細屋苑，嗰啲成交少叫唔起價，搏到個業主因騰爆比人追孖展賣樓就得

瓏門之前都有業主炒燶期指大平賣，我睇騰爆嘅話死得仲多，又一鑊財富轉移

尋日都由大角嘴一路行到去美孚，屌你D樓真係好L貴，新少少嘅兩房全部都要6百幾萬以上

咁快比人起左底

我都睇緊上車盤，打算下年買。
睇到長沙灣邊皮有盤，但呢區治安差
荃灣中心早半年買都大把，而家要400鬆d
搵到好撚灰

抽過幾次但唔中, 而且就黎過入息

所以睇500以下, 供得吃力d
如果都冇再睇荃灣

屯門嘅自由市場居屋應仲有400樓下，要奈心揾，實用面積400尺到，以我舊居兆康苑404尺嘅單位唔會過4球，好彩360-370買到，做到9按，不過要預返錢裝修

真係睇到無心機，好少少兩房都要6百幾，正苦又唔L俾我做8成，邊有咁L多首期⋯⋯

靠父幹有多100萬做首期
宜家留意緊400-500萬
都係細單位咋

宜家學緊買樓
完全感受到香港樓市既恐怖
當普普通通400呎單位都要差唔多500萬
我單身唔急住搬
但唔早d 買過幾年個價就升到唔知邊度

就算6百幾萬 比你做首期，都要月薪5萬幾先過到銀行既壓測....

長沙灣邊頭?
呢區治安應該唔算差掛, 近深水埗可能差d

我就講真靠父幹，屋企攞到150萬左右出黎，我同女友加埋有4萬幾，如果俾到我做8成就辛苦D都無問題⋯⋯
但正苦限制左⋯⋯

當時我變返「首置」身份

不過買咗就搬唔到呢度，冇人頭，買嚟純收租

康輝，明愛醫院隔離。

長沙灣呢幾年多左好撚多南亞。

好彩近海果邊無咩南亞

有屋企靠屋企啦, 呢個世道後生仔冇辦法唔咁做

屯門掃管笏果邊買唔買得過? 搵緊三房盤見到果邊有個新盤八百幾呎仲賣緊八百幾萬,好吸引 係交通煩d,但果度四圍都賣左等起樓唔知有無發展機會呢

我早幾個月買左隔幾條街
感覺上唔算多南亞人, 係有南亞嘅
治安最差應該係通州街近欽州街個邊

滿名山？

Napa咁平咩?

[/member]然後等樓爆，700上1000，兆康跌到150萬，賣晒700可以一開四 [/member]

會記napa 滿名山三房依家應該要接近千萬啦

五球下可能得自由市場嘅清麗苑

係 三房半仲賣緊唔洗九百萬真係幾吸引 不過交通又真係好吊腳

買樓無得賺啊， all in 700啦

睇番同等size, 價錢平過瓏門5舊，算抵玩，不過會所無咁正就梗

copy 自老貓post,出自蓋清回覆

你個名
行業前景ok? 巴打你真係要睇路

又係狗鐵管理受害者 ?

天晉3咁平

天晉系列黎講
1-2期係受歡迎好多(好似係)

係 不過下個月先開始交管理費

瓏門四房向東北高中層
之前睇過都係千二萬左右
天生樓個則就好用啲

3b 始終隔多條馬路

又岩

你係吸血鬼之一

君傲灣點睇？ 想買

之前700大升蠃左13萬貪心冇走而家輸返晒 冇賺過

我最平，43.2@1000股

美孚新邨5m以下都好少
上年年中睇過美孚

vic巴

napa? 滿名山？ 個度有好多貨尾
要注意交通問題
買個度純自住唔好諗升值

napa唔貴
其實自住唔趕返工應該舒服
vic巴諗諗

真係有機會再買都幾年後嘅事，或者買九龍區，咁港、九、新界都有就揀嚟住

利申: 幻想

計番呎價15xxx 算係甘
仲要四房有工人套房
我理想都係依隻積

已經收到信下個月收樓啦？
係時候屈我朋友請食飯

俗家弟子

二手成交：瓏璽四戶海景戶2600萬連租約沽 (16:49)

【東網專訊】香港置業奧運站帝峯皇殿分行客戶經理管健文表示，錄得瓏璽6B座中層A室成交，單位四房一套間隔，向東南望到海景，實用面積約1,091方呎，建築面積約1,400方呎。原業主以2,580萬港元放盤逾2個月，因為有租客居住的關係未有安排睇樓，日前有換樓客洽購，遂輕微反價20萬元，以2,600萬元連租約成交，實用呎價約23,831元，建築呎價約18,571元，屬市價。

原業主於2011年7月以約1,869.6萬元購入上址，轉售帳面賺約730.4萬元，物業升值約4成。

樓價喪升：綠悠軒三房戶668萬沽 同類新高價 (16:48)

【東網專訊】美聯葉劍威表示，粉嶺綠悠軒5座高層G室，實用面積629方呎，以668萬港元售出，實用呎價10,620元，售價及呎價均創同類三房新高。

樓價喪升：黃埔花園兩房戶賣835萬創新高 (16:15)

【東網專訊】紅磡黃埔花園兩房做價創出新指標，市場消息稱，屋苑5期4座高層A室，實用面積503方呎，以835萬港元售出，實用呎價16,600元，創屋苑兩房售價歷來新高。

據了解，原業主於2011年以約493萬元入市，持貨至今轉售帳面獲利342萬元，單位升值約69%。

【多圖】匯璽II兩房一套交樓標準示範單位曝光 (13:13)

【東網專訊】新鴻基地產(00016)旗下西南九龍匯璽II今日開放交樓標準示範單位予傳媒參觀，單位為第3A座38樓D室，實用面積535方呎，單位屬兩房一套間隔，大廳外設有26方呎露台。

【千萬一房】深水埗新盤一房成交1,031萬 本地中佬擬收租二萬四

香港樓價一飛沖天，九龍區一房單位也要千萬。
新地（016）的深水埗南昌站匯璽II昨進行次輪銷售，發售130伙，即日沽出逾92%，當中包括最貴一伙千萬一房戶亦成功易手。據一手住宅銷售網成交冊顯示，位於3B座55樓B室一房單位，實用面積349方呎，廚房開放式，定價1,257.1萬元，呎價36,020元，即使扣除折扣後，成交價仍要1,030.82萬元，呎價近3萬元，料成為深水埗首宗千萬一房成交。

記者向促成交易代理查詢，究竟是什麼人千萬購買深水埗一房單位。代理劈價第一句就說，買家覺得「平得滯...講笑咋」。近期樓市癲價成交，買家多為內地客，但今次錄得的深水埗千萬一房成交，買家為本地客，是一名40餘歲男人，鍾情新地物業，匯璽座落西鐵站上蓋，看好未來前景，加上單位極高層享全海景，故購入收租，預計2019年入伙後，每月可收租約2.4萬元，租金回報率約2.8厘。

匯璽II越賣越貴，今日加推119伙，折實平均呎價已升至逾2.6萬元，較上月推出的首批單位貴25%。其中3B座56樓B室一房戶，實用面積349方呎，定價1,294.9萬元，呎價37,103元，再挑戰項目一房新高。

不過個廳就好似窄左dd... 2.65m 即係 8.6 英呎, 俾咁多 $ 買但個廳幾該幾侷促
不過有四個睡房, 一定有 d 野有所張就, 而且佢係有工人房但冇廁所.

之前第一期，有兩房兩廁則，都係九百幾萬，買到既真係 fat fat

師父呢輪啲PUT食咗大茶飯，加租濕濕碎喇，使鬼我咩

遲巴老婆又黎分享捉蟲設計師既作品。
間屋好大，裝修費又貴，不過就有一樣重點捉蟲項目：大家睇啦！
呢位捉蟲設計師仲有其他捉蟲作品。

你一定得 唔使ff

龍璽終於唔使蝕錢啦
可以改名唔叫窿曬

以前連租約睇可以叫減價
而家反而可以加價
個市真係好痴線

我鍾意一號銀海多過瓏璽

6百幾尺嗰隻唔好，要大啲向海向南嗰隻900尺左右，當時睇都22球叫價

我以為係standard有工人套廁
依樣野我覺得好重要

一號銀海個邊係有d吊腳
但3房個邊個景真係無得輸

匯璽II TOWER 3B堆A B 座係咪都望唔到海?

真心覺得痴哂線，望住堆公屋都賣千幾萬

開始覺得比多少少首期買舊樓算

以前細個好想買黃埔花園

而家出黎做野已經貴左咁多

依家啲新樓設計唔實用不在話下，好多都上車盤都OPEN KITCHEN，真係買唔落手

巴打我記得你 宜家睇緊邊度

不過3房個價2千萬起跳
應該下世先買得起
2房就不了(除左1座單邊)
但個價都千8萬起跳

港鐵我以前27蚊買，今年6月42.2 放曬，做左傻仔

一號銀海貼海皮多啲
個景應該靚好多

我記得你嗰陣時話抽荃灣西啲新盤
抽成點？

應該全世界一齊加管理費㗎啦
最低工資升 有藉口加價

之排睇新樓都係離不開啟德同南昌，兩邊都唔太鐘意，諗住儲多幾年錢買二手樓 sosad

唔使怕
你隻700幫你補返晒

咁都記得，網路世界真係好危險sosad
果陣退番票無抽，老人家唔鐘意荃灣嘈左場大交sosad

有乜嘢唔鍾意

啲錢你嘅有咩好嘈

就算我唔識煮飯我都覺得open kitchen好似爭咁d野

我招股價買 不過好似得一手

呢個post啲巴打好好記性的

食左今多年息
應該多左一手啦

啟德景觀同交通麻麻，唯一selling point係未來配套，但講緊都要好多年
我愛黎自住有排等，住慣市區覺得沙中線/坐車要兜土瓜灣一個大圈先出到尖沙咀太哂時間

南昌交通ok，但就覺得千幾萬對住排公屋景唔知做乜咁，唔抗拒但又無話特別鐘意咁

番左一年工仲未識投資 全部錢放哂係銀行等貶值

我都唔識 買樓當投資囉

過黎何文田啦
過海去油尖旺都快

但你唔急住買

皓畋?

感覺如何

無留意

格離屋最近養鸚鵡 好嘈
可以點搞 ? 係咪應該查公契 睇下有無寫明唔準養 然後再向管理處投訴 ?

嘗試同鄰居溝通下先

可能你會喜歡
留意下

屯門？

升得快過樓

呢條友直情唔使睇，買2邊日日唔同，垃圾級分析，睇淡但屋企人統統入市

懷柔政策傾下先？

可能我信老一輩講既遠親不如近鄰
就算唔打好關係都唔好一來就投訴形成對立面

btw 你d聲係邊度傳入來？窗定門
門就係罅整隔音塵條，窗就用厚少少既窗簾都有幫助

我裝修果時直頭換晒雙層玻璃

呢幾日推慢咗唔少

睇返第一城細單位一年由3百尾升到4百尾，我住果度都係6百尾升到7百尾，計%其實第一城升得幾誇張

屌
最近又多一台運桔客

睇完第一次樓
話好鍾意
但開價劈我12%
咁我梗係晌電話度屌9個AGENT

AGENT叫我SEND相俾佢
話俾當日冇睇樓GE老人家睇
算啦照SEND
之後帶埋老人家黎睇第二次樓

咁你相又睇埋
又睇第二次樓
正常都預你上黎講價啦
問番AGENT
原來個老人家覺得麻麻地
屌佢個囡
明明上都黎乜都話正
你交低一句麻麻地就算
你話比我知有咩唔妥都冇咁嬲呀屌你

唉
借個位黎發洩下

乜agent黎㗎，完全無做野

地區細地產鋪AGENT
我都覺個AGENT冇做過野
遊說下都好呀

個agent

賣家想鋤價？

5%？
未睇已經反多1x%

個盤本身仲要估價又低過售價5%。
食矇左

diu 9 個AA啦，運吉

唔知佢係唔係想鋤價啦
鋤價就過主啦
銀行估價都高過佢開價

買賣呢啲嘢 合則來不合則去 何必動氣

佢睇完相冇下文都算
我依家個感覺係俾人玩緊咁
正如當年基沙文俾阿仙奴FAKE佢果野咁款

亞lam唔係度係慢d

我都係甘話
何必問候人呢
只係一件小事
再者買家絶對有權挫價啦

試完衫都唔一定買啦 更何況買樓

去咗旅行或者

收市就見到v巴

唔係呀，去咗搵老貓，今日要喺屋企等收件傢私

嵐山車位188萬破頂價易手 兩年升值1.3倍 (16:08)

【東網專訊】各區車位續創新高！大埔嵐山B層一個雙號車位以188萬元登記售出，創屋苑車位新高，相比舊紀錄180萬元再高出8萬元。

據了解，原業主於2015年以81萬元購入，持貨兩年帳面獲利107萬元，升幅約1.3倍。

x 哥送錢.....

想問下租務市場係咪冇收爐架？

今晚返屋企睇

岩就去

交吉一定無連租約啦
其實無樓睇岩價平左都可以去
風險自己平衡番

有冇屯元巴絲有整過廚房熱水爐？懷疑壞左，因為搬新居半年都未開過，乜制都開晒都冇熱水，我見個爐係個d迷你電熱水爐黎，我可以搵邊度幫我睇

V巴 fat fat 喇

岩岩賣左人生第一間樓
結論係信AA 1％都死
個個都話個客有興趣，套你最低價，脬喇畀個range佢，佢淨係一味叫你再減啲，仲語帶恐嚇話我唔知市價，務求儘快買賣家個價meet up 到就deal, 挑，懶撚到咁我都識啦，錢咁易畀你賺咩
最後都係靠個勤力AA, 佢熟晒我單位座向裝修優劣，知晒買家喜好，買家開心搵到好盤我又賣得好價，E D 咪搵到食囉

地區
交通
座向
生活配套
叫價銀行估價

無資料好難俾 comment 你

好aa難求

享受

想問下

買過千萬新樓，向發展商借85%，P-2%, 3年後轉按銀行，是否一定要做番50%？ 定係銀行會照批80%？

本身有無其他物業或資產support? 如無要諗辦法填

想問二手樓主要驗乜？

[/member]ok喎 成左之後話比大家知邊度咁正 [member]

10個有9個半都唔撚得

巴打睇路喎

銀行唔係不嬲低過600先做到8成？

巴打邊區?
我果區D AA 全部唔撚得

我覺得一定要補差額，除非政策改

轉番出銀行就一定跟番金管局指引做,1000萬以上得5成按
係借發展商先有低首期入場
不過3年後就好麻煩
一係拎錢轉番出去做按揭,一係食貴息

一係賣

攪唔掂賣都係唯一出路,不過發展商個價已經食左你幾年升幅
可能都係打個和

你都賺左啦 買二手樓夠首期先買到無溢價既貨

遲巴我而家先知原來師傅山係搵笨，開頭以為係好野黎

麻麻地明幾間銀行既估價，都高我買入價幾十個

遲巴/嫂
唔賭唔知時運高，香港地大把人咁樣發達。
比我有150萬要決家all in 股票或高成數買樓， 我都會買樓 起碼有得住

我指一手

係，唔掂至多賣，都住左幾年啦

破處既感覺 - 無價
樓市唔點跌，佢就唔會有事

90後獲父母資助 一筆過1752萬購䨇寓特色戶
12月04日(一) 18:38

䨇寓示範單位
香港興業(00480)旗下屯門湖安街項目䨇寓日前售出南翼27樓A室，成交價逾1,752.2萬港元，單位屬大廈頂層特色單位，實用面積869方呎，設有948方呎平台，以實用面積計，成交呎價20,164元，料成交價及呎價均創項目新高。該單位屬三房兩廳連套廁間隔。

祥益地產執行董事盤嘉茵表示，購入上址的新買家為首置上車的90後，由於獲父母資助置業，故以1,752.2378萬元預算一筆過付款購入上址作自住之用，實用面積計算呎價為20,164元。

盤氏指出，該買家鍾情屋苑為全新物業，將來入伙後不用裝修便可入住，加上單位無論客廳或房間均享黃金海岸避風塘海景，而且附設948呎平台，屬全盤罕有的特色戶，以及屋苑鄰近家人，方便照應。新盤䨇寓臨海而建，而且屯門碼頭區久未有新盤供應，項目備受區內用家關注。

公平咩

真係多有錢人

我都想要特色戶

問緊3年後啫，轉按唔到焗食P-1% 新世界套餐，好唔抵

千七萬都full paid真漢子 錢多就是任性

大家加租會加幾多

一千？ 同埋通常幾時架，完死約定生約個時？

呢個年頭仲有冇好租客減租呢枝歌唱？

你話呢

想問師傅山其實係指邊個盤
再崇山？

唉同感
我岩岩第一次放盤
個個AA都話個客有興趣
都算
我放5.9M
佢話個客出5.78M
咁諗住賣啦
跟住佢話個客想翻睇
諗住賣得成啦
佢老母又話個客計唔掂數
最後原來我老婆識個買家個朋友
知道原來佢只係afford到5.5M
佢老母閪浪費哂我d時間

AA梗係咁,買家條數計唔掂,就搵業主就價
但真係可以企硬D既

市區樓我覺得好貴

遲巴話唔講得，你懂的

巴打講得冇錯
之前開我2.9M果台客
岩岩問3.0M得唔得
個AA又話個客都有睇其他單位
仆佢個街想慢慢試我底線

笑了

無記錯喪鐘巴老婆有間400萬樓供緊，但都無減你係勇士既事實

遲巴老婆總覺得依家尐人買樓好似銀行擠提咁。

唔好以為九按出租無人知，世界上真係有呢種正義撚……
總之大家要跟規矩做事，尤其是公務員。

我哋一向都教人要守法

屯門
全區都唔撚得？咁求人不如求己，我去10蚊店買左塊小whiteboard，寫晒自己單位啲特色(景觀配套裝修) ，可能心理作用，寫完真係多左客還價

係呀，有層2012 年400 萬入，而家升到800， 自住緊。 諗住加按吐現，琴落新樓到，借少d .

3 年後應該可以儲夠5成轉銀行按

富貴險中求，有危就有機

清兵

孭成千萬街數，仲要養4老加1幼加工人 😭

又到無線財經台設計家時間，間屋600尺3房改成1房，都覺得點解咁多嘢冇乜位?

抽樓現場就好似派米咁

厲害

今日播應該utube都未有

入息40K可以做到咁多野

不要再說了 呢個跌浪都傷傷地

都仲高過你平均買入價一段距離

離L 哂地，做10 年野都未必供得起500萬，而家話比大學生上車。

巴打你供得起

咩係呼吸plan ？ 堅唔明

東環嗰個？
係甘意睇左d 屋主好多雜物
改完反而有d亂

應該唔止

你有d買入價大把水位

兩個人收入大慨10個，同老婆都係公屋仔出身，無父蔭，而家4老退哂休，每月都要比番兩皮家用。

P-1 , 要5 皮以上

是，我而家都無壓測

借85成呼吸頗困難，所以諗住做到借75，供4萬

舊樓琴日同買家驗樓今日成交
賣仔莫摸頭

暫時係尚悅短住
今朝第一次行出西鐵站(之前都係揸車)
完全唔慣
舊屋行去地鐵站都係5分鐘左右

最唔明點解要信老婆
慳村巴錢
我出門口時見人等緊村巴
行到新元中
D人已經落緊車

踩單車過去啦

好重負擔
真係富貴險中求

呢家朝早天氣涼涼地, 就算行都唔算太辛苦,
遲啲春天落雨, 夏天太陽曬, 睇下你仲行唔行...

兩老都話似97個陣啲人搶住買
認為就黎跌
但我睇到好多人都渣住蕭錢等入市……

睇下股市跌，有無業主要平賣補倉

氣氛係有少許似97
但當無壓測，無辣招

好多人摩貨去炒，而家要鎖3年

要跌都要有原因, 有條件,
求其9up兩句就話跌, 真係憑感覺咩...

股災

我都認為政治環境，政策都唔同
所以就算跌實在相去唔遠 ，除非突發原因

我都諗住自住既就快啲入市…再升就仲難搞

12月了，咩逢7災已成9 up

一日跌千幾點都未出現

17 年未完

五成播……

師父put新雄雞，市場已勁逆轉，樓價向下調壓力大，真漢子

想問買樓律師費大約幾錢？

二手正常程序預7000左右

條友開我8000

我年中幫襯開嘅加咗價，係咪加價?

唔知呀
所以問下係咪正常價

我買樓，6500 ja

仲可以有人上埋來屋企簽野，律師樓都唔駛去

公海班賭仔仲話 700 跌到 $300 就按埋阿媽層樓 all in

邊間咁抵屌

我6300，都係唔駛上office，約出面搞OK

聽吔一兩日到價仲唔鳩都縮

到時未上車嘅留意

收到晒

山野巴黎架 ？

aa介紹10000
自己打去問7000-8000左右, 可能有啲仲平

笑左
thanks
我依家企硬等佢叫高D
唔到價唔賣

我都問過呢間, 6800+雜費

個買家講價都ON9既
覺得加多兩萬會令我由唔肯賣變成肯賣
仲要同我講好有誠意

我細貓1.7%都係扣本金

假設借4球變咗借4球減1.7%
所以你咪要俾住4球先，然後果1.7%去返你ML

咁真係同普通cash rebate無分別

套樓換股

各位業主炒唔炒股都有mpf，如果係恆指基金，自己諗諗轉倉換馬，我師父年頭轉咗

我自己咁睇，借少咗利息俾少咗，每期還少d，但前設係自己要有果幾萬蚊拎出嚟先，封頂1%舊錢大就唔so

4球野1.7%係6萬8，回贈1%俾你得返4萬

今年2月？咁佢咪missed晒升浪？

我師父早一年梗㗎啦

而家開始睇番年頭D指示

今年真係由頭升到尾, 係最近先回少少.....就算跌到26000 都仲好好肉

380入左QQ
今次賣樓都唔掂

跌果少少就騰雞？

另外想問如果想提早成交
係咪要登記左份臨約先？
唔關印事架嘛？

登記左份臨約你意思係上田土廳有得查冊?
臨約比埋大訂正常會上左先
到你成交晒先再上埋其他野,轉名等等
你提早成交都應該唔會早到交完大訂就成交
所以唔太明你想問咩

仲有要留意有d律師行被銀行blacklisted，中間又要搵駁腳律師搞，時間金錢都有損失

律師話一般人唔會登記臨約
而會登記正式合約之後先打印花
咁就要再等一個月先成交
但因為我想提早成交搞裝修
律師話幫我打印同登記臨約
咁就會變左由簽臨約一個月後可以成交
咁之後我簽完正式合約
ready埋按揭就可以成交

sorry for 1999
但律師講既野正確？

如果你講正式個份合約，係比大訂時簽個份，咁的確係咁。
但臨約同正式只差14日，真係趕到咁？

家庭總收入超過10個好閒啦而家...

個業主年底先番香港
所以月尾先簽到

最近都仲有人搵到5,6千

股市跌番d 樓價會唔會回番下呀

呢幾年股市都跌過唔少次, 樓價有冇向下過?就算下完之後又上番

積極等待股爆 入收息股

2015-2016hsi 差唔多跌左10000點，樓價跌左15%

睇嚟我個標題好貼題

樓防守力強好多

紅字

多謝正苦，而家有 SSD 同其他稅項， 攪到冇短線炒家需要急放

係冇短線，冇槓桿冇炒家

D人見股票跌咁多樓都唔跌太多，個市一升少少，仲唔個個9秒9衝去買樓咩

包括我

電視機個android os好雞，ram唔夠嘅，盒買海美迪/egreat，2者都用過，買有2gb ram以上

或者可以去amazon睇吓，有啲3gb ram 16gb rom都係幾百蚊，但係未必送香港，淘寶嘅冇google play

唔怕刷rom可以買，仲有另外方式就係用tablet 通過Chromecast、anycast、miracast去電視機

👯

用罪大電視機嘅如果型號內建ChromeCast嘅，可以喺iOS裝個叫webcast嘅app,睇網上美劇、電影咁，免費而且接罪大電視機好穩定

有好多個差唔多樣。係邊個

收樓的日子應該係雙方一開始已經同意
你單方便提前成交並不代表你可以提前收樓
我諗....

我冇話係難事

好多時雙方傾唔掂正約
咪局住用臨約註冊
唔係一陣業主一屋幾賣

雙方同意出信後咪可以提早成交

業主都想早
完成後佢就離開香港

其實按揭回贈 置頂嗰段都講得好清楚

唔記得左貼片

依幾日又話股災又話走資
大家點睇對樓市嘅影響
睇緊幾個二手盤
有啲岩心水準備上車
但經濟突然咁有啲驚

樓價UPDATES：買家轉移目標追二線盤 (21:53)

【東網專訊】樓市氣氛暢旺，買家轉移目標至二線屋苑，帶動樓價上揚。大圍金禧花園高層三房戶獲換樓買家以843萬元承接，實用呎價逼近1.74萬元創屋苑新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鰂魚涌太古城12月成交暢旺，至今6日已錄得7宗成交，平均實用呎價18,000元。屋苑興安閣極低層G室，實用面積506方呎，兩房間隔，望內園景，業主11月中放盤，叫價880萬元，後減價至860萬元，最終以830萬元將單位易手，實用呎價16,403元。

●銅鑼灣雋琚低層戶，屬三房間隔連平台單位，望西北維港煙花景，實用面積約559方呎，放租3個月，吸引一名外區客興趣，以約3.3萬元租出，實用呎租約59元。據悉，新租客為外區家庭客，心儀物業居住環境清靜，位於名校網，故睇樓兩次後決定承租。

●北角城市花園2座高層B室，實用面積807方呎，三房兩廳連主套間隔，獲用家斥資1,350萬元承接，實用呎價16,729元，低市價3%。

●北角威景臺D座低層1室，實用面積698方呎，三房間隔，獲區外換樓客以1,360萬元承接，實用呎價19,484元。

●北角華誠洋樓低層B室，實用面積246方呎，一房一廳間隔，獲用家斥資以338萬元購入，實用呎價13,740元，低市價4%。

●北角百福花園鴻福閣中層C室，實用面積540方呎，兩房間隔，獲外區換樓客以790萬元承接，實用呎價14,630元。

●西半山寧養台高層B室，實用面積1,119方呎，望小海景，以2,200萬元獲同區換樓客承接，實用呎價19,660元。

●西半山康威園中層F室，實用面積1,300方呎，望山景，以2,600萬元連車位獲外區換樓客承接，實用呎價20,000元。

●西半山嘉兆臺2座極高層A室，實用面積812方呎，三房一套間隔，以1,720萬元易手，實用呎價21,182元。

●西營盤縉城峰1座低層C室，實用面積763方呎，三房間隔，以1,730萬元易手，實用呎價22,674元。

●跑馬地怡豐大廈中層F室，實用面積340方呎，兩房間隔，原業主開價619萬元，經議價後減約19萬元或約3.1%，終以600萬元成交，實用呎價17,647元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳新都城2期9座低層B室，屬兩房間隔，向西南望園景，實用面積約363方呎，業主於12月初以600萬元放盤，兩天後即吸引區內客興趣，終以約595萬元成交，實用呎價約16,391元。據悉，買家為同區租客，心儀單位價錢合理，決定由租轉買。

●柯士甸站THE AUSTIN錄本月首宗二手成交，剛售出的5A座中層D室，實用面積約417方呎，為一房間隔，外望街景，以1,000萬元易手，實用呎價約23,981元。原業主於2013年11月以約757萬元買入該單位，帳面現獲利約243萬元。

●將軍澳居屋廣明苑廣隆閣低層15室，實用面積433方呎，單位於5月放盤，原開價378萬元，期間多次調整叫價至345萬元，終獲區內綠表客以338萬元承接，實用呎價7,806元，減幅近11%，低市價低約1成。

●九龍灣德福花園F座中層6室，實用面積538方呎，屬兩房間隔，每月租金16,800元租出，實用呎租約31.2元。

●何文田半山壹號半山徑23號中高層戶，實用面積1,137方呎，三房連工人套間隔，每月租金45,000元租出，實用呎租約39.6元。

●葵涌半山夾屋浩景臺4座中層F室，實用面積581方呎，三房一套間隔，以1.75萬元租出，實用呎租30元。

●將軍澳中心8座高層H室，實用面積547方呎，三房間隔，以850萬元易手，實用呎價15,539元。

新界區

●大圍金禧花園2座高層D室，實用面積485方呎，屬三房間隔，座向西北望山景，獲換樓客以843萬元承接，實用呎價17,381元，呎價創屋苑新高。原業主持貨至7年，帳面獲利481萬元。

●換樓買家斥2,100萬元購入大圍瑞峰花園6座高層A室，單位實用面積1,521方呎，屬四房間隔，座向東北望山景，實用呎價13,807元，呎價創屋苑新高。據了解，原業主早於1991年1月購入上址，當時作價239萬元，持貨至今沽售，帳面獲利1,861萬元，單位26年升值近7.8倍。

●屯門偉景花園B座高層B室，實用面積408方呎，兩房間隔，以435萬元沽出，實用呎價10,662元，新買家為外區投資客。

●元朗RESIDENCE譽88第1座中層D室，實用面積621方呎，3房間隔，成交價728萬元，實用呎價11,723元，屬屋苑本月首宗成交。

●荃灣萬景峯5座高層B室，實用面積670方呎，三房套房間隔，成交價1,155萬元，實用呎價17,239元，新買家為換樓客。

●元朗尚悅本月首6天錄6宗成交，屋苑3座中層B室，實用面積約440方呎，兩房間隔，獲外區客以約510萬元承接，實用呎價約11,591元。

●元朗溱柏3座高層B室，實用面積633方呎兩房戶，享山景。原業主開價650萬元，經議價後減價約10萬元或約1.5%，終以640萬元獲首置客承接，實用呎價10,111元。

好難答你啵，有擔心咪睇定d

不外乎睇你有幾有住屋需求，份工有幾穩定

因為律師行係熟人介紹，駁腳律師唔收錢，最後放棄間銀行，因為係citi

Citi有樣野好
收7點

我喺果頭返工，食野好局限，好多時都係過第一城

始終大行同出糧銀行方便點

愉翠街市

最平但質素認真麻麻

有地鐵站既地方，點會輸

琴晚先行過去沙田圍，原來成半粒鐘兼條路好靜

坐一個馬鐵站啦

沙田圍好多野食

我買左，等成交

大猫按到25年，簽埋

我去探險，點知單車徑駁唔埋

CHING 係自由市場定綠表??買邊到??

話時話，仲有花園城都多野食，十分鐘左右行到，嗰度夜晚靜少少不過都ok ge，係早幾年試過冧樹責死過人

其實我係去沙角，路經沙田圍，總有種回到過去既感覺

東鐵大圍落都多野食ga，放工去食都方便
我其實諗緊買沙一或者附近，遲下結婚住，巴打介唔介意分享下點解最後揀愉田?

石門宜家多咗好多嘢食，行過去近過沙田圍

石門個商場d鋪頭應該好快加租會走，買果幾隻公仔，80年代咩

買係樓上巴打，我只係附近工作

食幾ok，睇個款仲會再開多d，有間拉面，唔錯

間拉麵的確唔錯
仲有離馬鐵站遠少少個幾間bar都ok
飲茶都幾間酒樓選擇
仲有次次馬鐵停石門站都聞到嘅韓燒

食厭咗第一城啲嘢過石門

岩岩放左人生第一間樓
三月成交
係有D唔捨得

BTW
岩岩有巴打提到白居二會搶未補地價居屋
睇番又好似放早左

無話早定遲既,換樓放?定純覺得市高?

係，上次食漢和都OK

私樓同居屋根本係兩個市場，唔能夠直接比較

一來覺得市高
二來要搬近外家
有個人睇住BB

會租住先
請問業主會唔會唔想租俾有BB既客?

會

咁我唔帶老婆睇租盤啦

一齊睇好啲，唔係簽咗約覺得唔啱住一年後又搬

係，但自由市場我就唔考慮居屋，因為無咁保值

大住個肚去睇樓

巴打小心
公海個 post $70,000 入息都買唔起樓，希望過幾年唔係巴打既寫照

例如嘈，個個人唔同，有啲單位我覺得可接受我老婆覺得嘈，自己衡量

如果巴打間未賣,我會叫佢做雙租,但佢間應該未補
咁賣完都係睇位入番啦
特別小朋友大左要返學時就更加唔想搬來搬去

嗰間韓燒食過幾次
好抵食
反而拉麵未試過 搵日試下

啱啱睇左
03年西九西小龍開賣
我朋友阿哥用左十幾萬買三房
當時好似係95 按

睇返果個post , 根本係個人決定問題

又黎依d劣post

我估來自香討

十幾萬買3房
依家差唔到成千個
我朋友用3球幾買兩房
次次同佢食飯 我都笑佢fatfat

剛剛睇左
睇完都係諗到薯巴個句

成日都有咁多膠post,而家回都廢事

老老實實
我都怕

但唔想買近外家
鎖三年呀
即係我個小朋友三歲先可以再搬
但外家個校網好SHIT

多謝巴打提醒
真係要諗諗

Yahoo都睇到個post
好似經濟一週都拎左個post黎講

係呀
未補
冇辦法

係，因為純投資，所以會考慮呢d因素，我話一城貴，有aa叫我睇錦英苑

似content farm 翻炒

自由市場，柴灣區

我都想有綠表

其實有幾shit ？

教小朋友我始終都係覺得主要係靠父母

我自問就唔係乜名校出身又可必要仔女讀名校，小朋友最緊要健康開心

如果開心係指讀國際學校你贏，現實少少係早谷同遲谷既分別，DSE殊途同歸

賣樓巴打真係要考慮租幾耐

我都係要搬近外家所以先賣樓，最初打算係下年年頭完左生約要慢慢揾下樓。

見個市係咁升都要改變計劃， 早d 搵樓

飯爸嫂點睇？女人先緊張， 我阿仔一歲都未夠，我老婆已經睇緊幼稚園

佢話交晒俾我

bb先就來1歲，未有耐開始睇學校野，有人share 或者 Facebook 有share post 咪係咁噫望下，topic 有趣先㩒入去睇下detail

可能我細個都唔係叻讀書果隻，所以連帶未來對細路既成績好大期望，反而我會將教育重點放係教佢點做人，行為，品格，價值觀上，呢方面我都要學下睇下書

如果佢唔想留係香港讀，經濟許可下就送佢去加拿大讀，有家人移民左係果邊照應，不過太長遠喇

少左兩隻字差好遠意思

好正常，我d同事都係咁

你錯了，喺香港係要all rounded的，好多所謂happy school ,一到高小要呈分就變質

我好認同點做人，行為品格，價值觀上最重要

我成日同老婆講笑，第日阿仔大左如果入左禮義廉，一定脫離父子關係

可能到時唔入生存唔到，身為父母擔心唔到咁多

係香港乜撚都要搶

好似我阿仔返緊育嬰園，政府資助，老婆陀緊五個幾月已經要申請定

我估無對錯既

學校還學校谷，功課係要做，但太多功課，多到連我都認為係過量的話，我接受到小朋友欠交功課

要見家長，我會樂意去見

我要教佢既係每事有代價要付去，目標都要落地，佢想升好學校就要自己做好個成績，見到小朋友要幫就自然會幫佢

我16年尾賣左樓, 想轉校網俾個仔, 搞到17年中都未買到樓, 因為好校網果區啲業主好大咬, 上個月剛剛買左(第二區), 總算了左件心事。
呢年幾睇住啲樓價係咁升都有啲驚, 雖然唔會買唔返(因為之前果層已full paid), 但都驚買唔到心水。

我都諗緊, 不過好大機會雙租算啦...而家換樓成本太重....

如果你想換大升級, 其實而家換都抵, 因為我覺得細樓升過龍, 價位距離窄左, 大單位反而抵買左。到第時樓市回返, 細位同大位個距離應該會拉返開。

我外家大西北
其實都係唔想個小朋友群大陸仔je
唔洗係名校
但至少唔好差

外家有第二次

咪開玩笑，父幹有乜唔好意思

大把人想有一個能幹嘅父親，我幾想老豆有錢

有同道中人
租一兩年
到小朋友入N班就唔住大西北啦

所以樓已買，等收樓

升得太嚇人

到第時樓市回返

我之前住東涌, 見住好多人都因為啲仔女讀幼稚園而搬走

正常
邊個想同大陸仔一齊讀書

樂富個邊好貴, 有冇睇下藍田鯉安苑康田苑個堆

七球買未補地價既三房，真係唔識個 game 點玩呀

其實而家區區都有,北區大西北多因為近深圳
唔係特別有錢個D就過關讀書
特別有錢個堆就九龍塘買樓讀你地覺得好名校個D幼稚園

舊居沙田3房私樓都唔使800萬,不過就成30年樓了
未補都7球,真係補完成千萬

所以你話個市唔係癡線都冇人信
供完的話
賣左佢套番一千萬
夠4%息夠退休

咁target 中產校網算

我朋友係屯門住,之前選小學煩左佢好耐
因為得幾間選得落手,如果個幾間唔中,就可能去D好差既,或者伊斯蘭學校

●藍田居屋康田苑A座高層2室，實用面積550方呎，三房間隔，獲用家於自由市場以668萬元承接，做價創屋苑近年新高，實用呎價12,145元。

屌
癡撚線
有得揀一定唔住元屯天

九龍你荒少人爭咩，同埋都要你個仔應付到
利申，教師

好有要求

佢屯門辛苦D
但天水圍元朗又好似OK D
我個姪女又係升小一,派位就一般,
之後叩門都有幾間比到OFFER,之後選左間有教會背景學校

冇計
深深感受過差既學校點樣令一個學生唔想讀書
我離開左果間學校先風生水起

屯門有幾間中學全港排好高
唔使癡撚線掛

其實睇呢個就知，屯門有排100以內學校，唔算好差

中學都有100名以內

可能梁球鋸都算廢呢

唔係話佢冇好學校
只係唔想入一入唔到呢d學校就要跳到去最差果班je
搞珠呢d野
唔應該咁搏
做定最壞打算先je

中學呢間好高排名，元朗都有幾間100名以內

我果間原來都100內

第二區相同情況，而且機會仲低都有可能，因為更多人去嗰啲區域住，例如九龍城、何文田、上環嗰啲傳統名校區域

我問佢d地，佢地話名幼稚園有play group做connection，但佢排play group排咗半年都未有聲氣

中西區唔夠人住嗰邊是但入都入到間
南區更加唔駛講

所以想揀個校網係有一兩間名校
之後有一堆幾好既學校
對落有幾間一般既學校
咁就算抽唔到最好
都冇咁傷先啦

南區唔係呀
男仔基本上一定要跨區
全部女仔目標入聖心

以前有聖士提反
依家要放低100個

我個年代冇呢啲嘢

我覺得最後都係同錢有關，唔記得邊日睇電視話香港有中學生去美國邊境接近加拿大嘅「社區學校」讀書，我諗類似high dip嗰類等如大學二年級咁，然後考去美國名校，咁學費會平好多，約2萬美刀連生活費夠

去到尾都係錢，我舊老闆2個女中學推晒去英國讀，為子女學校嘅話不如諗多啲財路

呢度有好幾位喺大西北長大嘅巴打
一句癡撚線得罪曬佢哋

南區校網都幾差
但南區小學唔差 如果全級頭20，都差不多實派到出中西區選

我唔係，不過就唔太客觀，事實排名裡面中學頭100間有3間喺屯門 有間係排全港56

咁你覺得邊區合你講既條件 share 下

咁好服務

正喎

唔係掛
我只論學校
唔係論人

true

我間中學現今100不入，

如果有人話居屋好shit黐撚線你會唔會唔高興？自己諗下啦

初步諗葵青
有林護
仲要係津校

咁對唔住LOR
冇心

所以我其實都幾爭掙
只求呢兩年唔好升咁快

超好

呢間係我賣樓個時AA 介紹

到我而家買返又搵返呢間

可以係自己屋企簽真係超好

難怪2個都有錢

我老婆阿妹係男拔教緊中文，勁早放學

是但邊位開post,喺街 thx

呢排地產股係咁跌
我覺得預示左樓市好快跌

開咗新post未? 未就我開，啱啱到家

辛苦晒

已開新post

【聖誕加息機會高】低調置業討論區(87)

V巴

新盤混戰：天寰售出3伙複式戶 最高呎售2.69萬 (19:31)

【東網專訊】建灝地產旗下啟德天寰周四(7日)以招標形式售出3伙複式戶，其中星寰匯2座地下及1樓花園複式戶，實用面積1,229方呎，成交價3,306.01萬元，實用呎價26,900元。而星寰匯3座地下及1樓花園複式戶，實用面積962方呎，成交價逾2,309.76萬，實用呎價24,010元。

另外，星寰匯5樓、6樓及天台戶，實用面積1,357方呎，成交價3,460.35萬元，實用呎價25,500元。項目累售758伙，套現逾77.9億元。

龍蟠苑呎做9624元 料創屋苑居二價新指標 (19:06)

【東網專訊】公屋富戶四出搵盤，居二市場樓價再升。富誠地產曾遠東表示，鑽石山居屋龍蟠苑龍珊閣高層11室，實用面積426方呎，兩房間隔，望市景，日前以綠表價約410萬元成交，實用呎價9,624元。原業主於1986年9月以30萬元購入，持貨31年，帳面獲利約380萬元。是次成交呎價料創屋苑居二市場新指標。

沙田公屋博康邨呎價升至1萬元破頂 (18:58)

【東網專訊】公屋再成搶手貨，樓價再創新高。沙田公屋博康邨博文樓中低層11室，實用面積370方呎，以約370萬元售出，實用呎價1萬元，呎價料創屋苑新指標。

何文田居屋連環破頂 冠熹苑自由市場796萬售 (18:52)

【東網專訊】何文田居屋連環破頂。市場消息稱，同區居屋冠熹苑中層3室，實用面積596方呎，外望九龍站少海景，自由市場售796萬元，實用呎價13,356元，成交價及呎價同創屋苑新高，原業主2006年以約256萬元購入，當時已補地價，約11年升值約2.1倍。

珀御加推4伙下周一賣 折實平均呎價1.5萬 (18:09)

【東網專訊】新地代理業務部總經理張卓秀敏表示，旗下屯門珀御銷情持續熱烈，剛公布銷售安排第12號，將於下周一（12月11日)晚上7時以先到先得形式銷售4伙，即供折實價由449至734.4萬元，即供折實平均呎價約為15,024元。該4伙實用面積由310至480方呎，當中包括2伙開放式、1伙一房及1伙兩房連平台單位。

//新雄雞唧牙膏咁散貨，一路加價，尺價拍住瓏門

呢個site可信性

thanks V巴~

我間學校出咗100大

推爆呢個post

1001